有冇人諗過FCC暴跌係咩原因?

個人睇法
斃笑俾差佬拉固然大快人心，不過諗清楚啲就覺得
斃笑擺撚明特登俾差佬拉
佢啲同事同時大量market sell FCC
擺撚明就係造市行為，如果你喺冒牌幣虎買咗FCC就真係跳撚得樓

斃笑，呃人都呃得咁撚低裝，屌你老母
加密貨幣真係俾你影撚衰晒

ff

有冇得買佢跌

交易量咁低都有得買佢跌？

比人拉左 驚會順手查埋其他野

我都想short 100x呀

覺得會掃返上去
搞咁大壇野make noise, 唔會咁快收檔
劇本先啱啱開始

原因唔係佢個網暫停交易咩...?

係 要再等多d人買先

【一分鐘投資筆記】幣少的兩次大茶飯（徐風）
52,489
分享

建立時間 (HKT): 1217 10:07
適中字型
較大字型
幣少力推的加密貨幣FCC，於幣虎上市短短幾天，即炒上超過60倍。
幣少力推的加密貨幣FCC，於幣虎上市短短幾天，即炒上超過60倍。
派錢好出位，但幣少不傻，因為他背後，至少可以食兩次大茶飯。
相關新聞：【佬訊專欄】The rise of 幣少（佬訊）

他力推的加密貨幣FileCash Chains（FCC）月初在「幣虎」交易平台上線交易，幣價上市後炒高60倍，而且交投不低，折算港元每天約有1,000萬元成交。問題是，為何一個寂寂無聞的加密貨幣，可以在眾多「空氣幣」之中突圍而出？答案很簡單而明顯：貨源歸邊。
因為區塊鏈其中一個特性是每次交易都會記錄在「鏈」上，不可修改，加上FCC是用ERC-20協定，本質上用以太坊（Ethereum）的技術，追蹤FCC交易過程就變得容易，例如Etherscan。
相關新聞：【天降銀紙】幣少爺與倫敦金董事早有關係 曾幫自己友狙擊對手

事實上，Etherscan對每一款加密貨幣都有詳盡的資料，包括幣權分佈（股權分佈）及交易明細。於今日凌晨1時半，持有FCC的「錢包」總數為69個，換言之，假設所有「錢包」的持有人身份不同，這個加密貨幣的玩家總數，也不夠70人。
值得留意的是，69個持有FCC的錢包之中，排24名至69名的錢包共佔不到1萬粒FCC，而FCC的總發行量為2,100萬粒，換言之，頭23個「大戶」已經控制超過99.99%的貨幣量，為價格舞高弄低創造條件。
大戶之中，有三個賬戶交易數量非常突出。一個是主力買，一個是主力賣，最後一個是幾乎是買賣同時進行，而且買賣數量相同。三個賬戶的交易次數，幾乎與FCC上線後交易總數相同，這些資料都反映這三個賬戶明顯用作控制價格及交易量。如果將FCC在幣所的玩法放在股票市場，是典型的操縱市場行為，不過加密貨幣市場沒有監管，大戶可以隨時操控價格，只要有無知的投資者認為升得夠吸引，就會上釣參與，大戶可以擇時「派貨」，就能夠無本取得大筆金錢，為第一次大茶飯。
不過，收割太快，吃相太難看，所以這類加密貨幣還會食多一次大茶飯：挖礦。FCC團隊留下三成共630萬粒加密貨幣供用戶挖礦，假如這些加密貨幣升得夠高，有人會覺得「挖礦」產生的貨幣，兌換後有利可圖，就會購買礦機投資，礦機價格亦可水漲船高，加上買家對零件不熟悉，就算混水摸魚偷工減料後再高價發售，也容易「散貨」再賺一筆，所以大戶仍有拉高價格的意欲。
理論上，只要水魚夠多，幣少起碼可以食到兩次大茶飯。今次深水埗派錢一役，在大茶飯面前，派錢成本低到可以忽略，幣少亦成為全港媒體頭條，成功上位，但派錢派出禍，大茶飯仲可唔可以食得到，還須拭目以待。
徐風
investMAN
For People of Style & Substance
掌握理財智慧 感受生活品味

斃笑詐騙集團唔知會唔會一嘢就收皮呢?